\subsection{群在集合上的作用和Sylow定理}
\begin{prob}
设$G$是有限群，$H<G$且$\left\lvert G:H \right\rvert =n>1$。证明$G$必含有一个指数整除$n!$的非平凡正规子群或者$G$同构于$S_{n}$的一个子群。
\end{prob}
\begin{prob}
设$G$是有限群，$p$为$\left\lvert G \right\rvert $的最小素因子。证明$G$的指数为$p$的子群（如果存在）必正规。
\end{prob}
\begin{prob}
证明$p^{2}$阶群必交换（这里$p$是素数），并且这种群在同构意义下只有两个。
\end{prob}
\begin{prob}
证明$p$群是可解群。
\end{prob}
\begin{prob}
证明非交换6阶群必同构于$S_{3}$。
\end{prob}
\begin{prob}
写出$S_{4}$的一个Sylow2子群和一个Sylow3子群。
\end{prob}
\begin{prob}
设$G$是群，$H\trianglelefteq G,K\trianglelefteq G$，且$H\cap K=\left\{e \right\}$，则$H$和$K$之间元素的乘法可交换。
\end{prob}
\begin{prob}
定出所有互不同构的15阶群。
\end{prob}
\begin{prob}
定出所有互不同构的10阶群。
\end{prob}
\begin{prob}
设$p,q$是不同的素数。证明不存在$pq$阶单群。
\end{prob}
\begin{prob}
设$p,q$是不同的素数。证明$p^{2}q$阶群必含有正规的Sylow子群。
\end{prob}
\begin{prob}
证明不存在56阶单群。
\end{prob}
\begin{probx}
证明60阶单群必同构于$A_{5}$。
\end{probx}
\begin{prob}
设$p$为素数，群$G$的阶为$p^{3}$。如果$G$非交换，证明$G'=Z\left(G\right)$。
\end{prob}
\begin{prob}
设$G$为$p$群，$N\trianglelefteq G,\left\lvert N \right\rvert =p$。证明$N\leqslant Z\left(G\right)$。
\end{prob}
\begin{prob}
证明不存在群$G$满足$G'\cong S_{3}$。
\end{prob}
\begin{prob}
证明不存在群$G$满足$G'\cong S_{4}$。
\end{prob}
\begin{prob}
证明$A_{n}(n>4)$中每个3轮换都可以表成一个换位子。由此证明$A_{n}=A_{n}$。
\end{prob}
\begin{prob}
设$G$为有限群，$N\trianglelefteq G$，$P$为$N$的一个Sylow $p$子群。证明$G=NN_{G}\left(P\right)$。
\end{prob}
\begin{prob}
设$G$是有限群，且$G$有一个非平凡的循环的Sylow2子群。证明$G$有指数为2的子群。
\end{prob}
\begin{prob}
设$p$是素数，$F=\mathbb{Z}/p\mathbb{Z},G={\rm GL}_{n}\left(F\right)$。具体写出$G$的一个Sylow $p$子群。
\end{prob}
